% % %
%
%	- Anforderungsabgleich- 
%
%	Ziel:	
%
%	Status: alpha
%
% % %
\chapter{Anforderungsabgleich}
\label{cha:anforderungsabgleich}
\section{Nichtfunktionale Anforderungen}
\begin{tabular}{p{5cm} p{1.5cm} p{10cm} l c l}

Name & Erfüllt & Erklärung \\
\hline 
Stabilität & $\surd$ & Die Software muss möglichst Zuverlässig und fehlerfrei funktionieren.\\

Datenvermeidung & $\surd$ & Nur den minimalen Speicherplatz belegen.\\

Lauffähigkeit auf einem Standard Smartphone & $\surd$ & Die Applikation muss auf allen gängigen Smartphones gespielt werden können die mit dem Android Betriebssystem betrieben werden. \\

Benutzerfreundlichkeit & $\surd$ & Eine möglichst einfache und intuitive Bedienung bereitstellen.\\

Wartbarkeit und Erweiterbarkeit & $\surd$ & Die Applikation muss möglichst einfach gewartet und erweitert werden können.\\
\end{tabular}
\section{Funktionale Anforderungen}
\begin{tabular}{p{5cm} p{1.5cm} p{8cm} l c l}
 
Name & Erfüllt & Erklärung \\
\hline 
Kartenspiel digitalisieren & $\surd$ & Das bekannte Kartenspiel Quartett als mobile Anwendung umsetzen.\\

Intuitive Bedienung & $\surd$ & Die Bedienung der Applikation mithilfe von Swipe- und Touchgesten so einfach wie möglich gestalten.\\

Feedback & $\surd$ & Dem Spieler mitteilen was als letztes passiert ist bzw. wie es gerade steht.\\

Sounds & $\surd$ & Dem User durch Sounds das Gefühl geben er spiele ein Kartenspiel.\\

Animationen & $\surd$ & Dem User durch Animationen das Gefühl geben er spiele ein Kartenspiel.\\

Regeln & $\surd$ & Einen Screen erstellen, der dem User die Bedienung und Funktionen der Applikation erklärt.\\

Lautstärke & $\surd$ & Dem User ermöglichen die Lautstärke anzupassen.\\

Kartendecks auswählen & $\surd$ & Dem Spieler ermöglichen zwischen mehreren Kartendecks zu wählen.\\

REST-Service Anbindung & $\surd$ & Die Software an einen REST-Service anzubinden um neue Kartendecks laden zu können.\\

Energie sparen & X & Eine Einstellung einbauen welche die Animationen unterbindet.\\

Pause & $\surd$ & Dem User die Möglichkeit geben das Spiel zu jedem Zeitpunkt unterbrechen zu können.\\

Erweiterung des Spielprinzips & $\surd$ & Das klassische Kartenspiel um Funktionen erweitern die die digitale Umgebung bereitstellt.\\

Karteneditor & X & Ein Editor in dem neue Karten erstellt und vorhandene überarbeitet werden können.\\
\end{tabular}